\section{Dossier de programmation}

\subsection{Fonction ``allouer''}

\begin{lstlisting}
Variable allouer(char *nom, unsigned int taille, Type type)
debut
   stocker les information de la donnee dans une variable de type Variable
   si la taille de la donnee depasse la taille de la memoire
      affiche un message d’erreur
   sinon
      stocker la donnee dans la memoire
   retourner l’adresse ou est stockee la donnee
fin
\end{lstlisting}


\subsection{Fonction ``supprimer''}

\begin{lstlisting}
void supprimer(Variable var)
debut 
  pour i allant de adresse de var à (fin de la mémoire - fin de var)
    memoire[i] = memoire[i + taille de var];
  
  fin de memoire -= taille de var;
fin 
\end{lstlisting}